南韓駐美大使：南韓可以自行在中美之間作出選擇

李秀赫（イ・スヒョク）駐米大使は３日（現地時間）、韓国は今や米国と中国の間で選択を強要されるのではなく、自ら選択する能力を備えた国になったと述べた。ドナルド・トランプ米国大統領の主要７カ国首脳会議（Ｇ７）への韓国招待は「新しい世界秩序の形成に参加することができる招待状」と解釈した。

李大使の発言は、この日オンラインで開かれたワシントン特派員懇談会で新型コロナウイルス感染症（新型肺炎）責任論に触発された米中新冷戦に言及した過程で出たものだ。

李大使は「一部では韓国が米国と中国の板挟みになって選択を強要されることになると憂慮しているが、選択を強要されるのではなく、今や韓国は選択することができる国だという自負心を持っている」と述べた。続けて「我々が自らどちらかを選ばなければならない状況に陥ることになるだろうという自己予言的なフレームに我々の思考と行動を閉じ込める必要はない」と付け加えた。

自己google翻譯only，有錯請指出

標題就韓中美
入到黎就成篇日文

韓國親美啦

你見文在寅再點奶共，薩德導彈都唔會撒走
就知道親美先係真，奶共係表面上扮
真係要奶嘅話一早撒走薩德

文在寅一直想韓中經濟交流恢復正常，同時保留薩德
佢知道中日關係一轉差，中共又會拉攏返韓國
好可惜近年中日關係幾好，所以禁韓令2017年禁到依家都未完，騰訊代理完韓國game至今都唔過審批

朴槿惠當年奶到去埋天安門睇閱兵
最後咪一樣想要薩德同中共反面

韓國仔個市場一早俾中國杯葛到7788
有少少智慧同勇氣都會親美

冇得兩邊奶
揀一邊